<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Публикации | My Site</title>
    <link>https://vsignatenkova.github.io/en/publication/</link>
      <atom:link href="https://vsignatenkova.github.io/en/publication/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Публикации</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 09 Mar 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://vsignatenkova.github.io/media/icon_hu_645fa481986063ef.png</url>
      <title>Публикации</title>
      <link>https://vsignatenkova.github.io/en/publication/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Непрерывная интеграция и развертывание</title>
      <link>https://vsignatenkova.github.io/en/publication/01/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://vsignatenkova.github.io/en/publication/01/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;непрерывная-интеграция-и-непрерывное-развертывание-cicd&#34;&gt;Непрерывная интеграция и непрерывное развертывание (CI/CD)&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Современная разработка программного обеспечения требует высокой скорости и надежности поставки кода. Именно для этого были разработаны принципы &lt;strong&gt;непрерывной интеграции (Continuous Integration, CI)&lt;/strong&gt; и &lt;strong&gt;непрерывного развертывания (Continuous Deployment/Delivery, CD)&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;-непрерывная-интеграция-ci&#34;&gt;🔹 Непрерывная интеграция (CI)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;CI — это практика, при которой изменения в коде регулярно объединяются в основную ветку и автоматически проверяются. Главные цели:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Автоматизация сборки и тестирования&lt;/strong&gt;: После каждого изменения код автоматически компилируется и проходит тесты.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Раннее обнаружение ошибок&lt;/strong&gt;: Регулярное тестирование помогает выявлять проблемы ещё на этапе разработки.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Упрощение совместной работы&lt;/strong&gt;: Разработчики могут работать параллельно, не создавая конфликтов в коде.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;-непрерывное-развертывание-и-поставка-cd&#34;&gt;🔹 Непрерывное развертывание и поставка (CD)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;CD — следующий шаг после CI, который направлен на автоматизацию доставки и развёртывания приложений:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Continuous Deployment (непрерывное развертывание)&lt;/strong&gt; — автоматическое выкатывание обновлений в продакшен без вмешательства человека.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Continuous Delivery (непрерывная поставка)&lt;/strong&gt; — код всегда готов к развертыванию, но релиз производится вручную.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;-зачем-это-нужно&#34;&gt;🔹 Зачем это нужно?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;CI/CD делает разработку более &lt;strong&gt;надёжной, быстрой и удобной&lt;/strong&gt;. Вот ключевые преимущества:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;🚀 &lt;strong&gt;Быстрое развертывание&lt;/strong&gt; — код попадает к пользователям без задержек.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;🛠️ &lt;strong&gt;Меньше ошибок&lt;/strong&gt; — автоматические тесты находят баги до релиза.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;🤝 &lt;strong&gt;Лучшее взаимодействие команды&lt;/strong&gt; — каждый участник видит актуальное состояние проекта.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;💰 &lt;strong&gt;Снижение затрат&lt;/strong&gt; — меньше времени тратится на исправление ошибок.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;-заключение&#34;&gt;🔹 Заключение&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Внедрение CI/CD — важный шаг для современной разработки. Эти принципы помогают командам быстрее доставлять качественный продукт и повышать надёжность ПО. Если ваша команда ещё не использует CI/CD, самое время задуматься о его внедрении!&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
